%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh01\_BinarisAtvaltas}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Console Application} - BinarisAtvaltas} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely egy decimális - bináris átváltót valósít meg.} A program lényege, hogy a felhasználó által megadott pozitív egész tízes számrendszerbeli számot kettes számrendszerbe váltja át.} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Console Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 \textit{(4)} & Hozza létre az \texttt{int BeolvasPozitivEgesz(string nev)} metódust, mely a konzolról beolvas egy pozitív egész számot, és visszatér vele. A beolvasást addig ismételje, amíg megfelelő bemenetet nem kap, és minden beolvasási kísérletnél írja ki a paraméterként kapott \texttt{nev} nevet. A felhasználót értesítse arról, ha a megadott bemenet nem egész szám, vagy pedig nem pozitív. \\
		\hline
		3 \textit{(10)} & Az \texttt{int[] Konvertal(int szam)} metódus váltsa át a paraméterként kapott \texttt{szam} decimális számot kettes számrendszerbe. A függvény visszatérési értéke egész számokból álló tömb legyen, melyben a kettes számrendszerbeli szám számjegyei vannak eltárolva úgy, hogy a legkisebb helyiértékű a tömb legelején (0. index) van. Ha az eredmény tömbjét \texttt{e}-nek nevezzük, akkor pl. 89 bemenet esetén az eredmény az alábbi:
		\vspace{-0.5em}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline 
			&  & $2^6$ & $2^5$ & $2^4$ & $2^3$ & $2^2$ & $2^1$ & $2^0$ \\ 
			\hline 
			szam &  & e[6] & e[5] & e[4]  & e[3] & e[2] & e[1] & e[0] \\ 
			\hline 
			89 & = & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 \\ 
			\hline 
			\end{tabular}
		\end{center}
		\vspace{0.5em}
		\\
		\hline
		4 \textit{(6)} & A \texttt{string BinarisSzovegge(int[] binaris)} metódus a paraméterként kapott \texttt{binaris} számjegyekkel leírt bináris számot alakítsa át szöveggé úgy, hogy a számjegyek előtt a 0b előtag szerepeljen. Pl. 89 bemenet esetén a szöveg 0b1011001 legyen. A függvény a kapott szöveggel térjen vissza. \\
		\hline
		5 \textit{(6)} & Hozza létre a \texttt{bool BinarisFajlba(int[] binaris, string eleresiUt)} metódust, mely a paraméterként kapott \texttt{binaris} számjegyekkel leírt bináris számot szöveggé alakítja a \texttt{BinarisSzovegge} metódus segítségével, majd a kapott szöveget kiírja az \texttt{eleresiUt} helyen lévő fájlba. Ha a fájl már létezik, akkor \textbf{ne} írja felül (Ellenőrzés: \texttt{File.Exists}). A metódus visszatérési értéke igaz legyen, ha történt fájlba írás, és hamis, ha nem. \\
		\hline
		6 \textit{(4)} & A program \texttt{void Main(string[] args)} metódusában ismertesse a program célját, és kérjen be egy számot a \texttt{BeolvasPozitivEgesz} függvény segítségével. A kapott számot váltsa át kettes számrendszerbe a \texttt{Konvertal} metódus segítségével, az eredményt pedig írja ki a konzolra a \texttt{BinarisSzovegge} metódussal. Az eredményt a \textit{binaris.txt} fájlba is írja bele a \texttt{BinarisFajlba} metódus segítségével, és a konzolon tájékoztassa a felhasználót, hogy készült-e fájl. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}